% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2324-pablo}
\usepackage{2324-pablo-math}
\usepackage[python]{2324-pablo-listings}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=5mm,
  headsep=3mm,
]{geometry}
\usepackage{2324-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{DS \no6 --- A}}
\fancyhead[R]{\textsc{1\iere{} STMG}}

\usepackage{tabularray}

\begin{document}

\begin{exercice*}% D'après l'exercice 2 du sujet d'EC \no72
  Une société propose des contrats annuels d'entretien de pompes à chaleur.

  Le directeur technique constate que chaque année, 15 \% de contrats supplémentaires sont souscrits et que 16 contrats sont résiliés.

  En 2023, l'entreprise dénombrait 120 contrats souscrits.

  On modélise cette situation par une suite $u(n)$, où $u(n)$ est le nombre de contrats souscrits l'année $2023 + n$. On a donc $u(0) = 120$.

  \begin{enumerate}
	  \item Justifier que, pour tout entier naturel $n$, on a : \[u(n + 1) = 1,15u(n) - 16\]
    \item Calculer $u(1)$ et $u(2)$. Arrondir les résultats à l'unité.
    \item En observant les trois premiers termes de la suite, conjecturer le sens de variations de $u$.
    \item
      Lorsque plus de 200 contrats seront souscrits dans l'année, la société devra embaucher des techniciens.
      On cherche à savoir en quelle année l'entreprise devra embaucher des techniciens. Pour cela on utilise le programme ci-dessous.

      \begin{minipage}[t]{.6\linewidth}
        \begin{enumerate}
          \item Recopier et compléter l'algorithme ci-contre afin qu'à la fin de l'exécution de cet algorithme, il affiche l'année à laquelle l'entreprise devra embaucher des techniciens.
          \item À l'aide de votre calculatrice, déterminer l'année à laquelle l'entreprise devra embaucher des techniciens.
        \end{enumerate}
      \end{minipage}%
      \hfill%
      \begin{minipage}[t]{.35\linewidth}
        \begin{lstlisting}
        n = 0
        u = 120
        while ...:
            n = n + 1
            ...
        print(...)
        \end{lstlisting}
      \end{minipage}
  \end{enumerate}
\end{exercice*}

\vfill\hfill
\textbf{\sffamily\huge Sujet A}

\end{document}
